1. np.array()
Description: Creates an n-dimensional array.
Example:
python
Copy code
arr = np.array([1, 2, 3, 4])
print(arr)
Output:
csharp
Copy code
[1 2 3 4]


2. array.ndim
Description: Returns the number of dimensions of the array.
Example:
python
Copy code
print(arr.ndim)
Output:
Copy code
1


3. array.shape
Description: Returns the shape of the array.
Example:
python
Copy code
print(arr.shape)
Output:
scss
Copy code
(4,)


4. array.reshape()
Description: Reshapes an array to a specified shape.
Example:
python
Copy code
arr_reshaped = arr.reshape((2, 2))
print(arr_reshaped)
Output:
lua
Copy code
[[1 2]
 [3 4]]


5. np.nditer()
Description: Iterator for multi-dimensional arrays.
Example:
python
Copy code
for x in np.nditer(arr_reshaped):
    print(x, end=' ')
Output:
Copy code
1 2 3 4


6. np.ndenumerate()
Description: Enumerates over an array with index.
Example:
python
Copy code
for idx, x in np.ndenumerate(arr_reshaped):
    print(idx, x)
Output:
scss
Copy code
(0, 0) 1
(0, 1) 2
(1, 0) 3
(1, 1) 4


7. np.zeros()
Description: Creates an array filled with zeros.
Example:
python
Copy code
zeros_arr = np.zeros((3, 3))
print(zeros_arr)
Output:
lua
Copy code
[[0. 0. 0.]
 [0. 0. 0.]
 [0. 0. 0.]]


8. np.ones()
Description: Creates an array filled with ones.
Example:
python
Copy code
ones_arr = np.ones((3, 3))
print(ones_arr)
Output:
lua
Copy code
[[1. 1. 1.]
 [1. 1. 1.]
 [1. 1. 1.]]


9. np.full()
Description: Creates an array filled with a specified value.
Example:
python
Copy code
full_arr = np.full((2, 2), 7)
print(full_arr)
Output:
lua
Copy code
[[7 7]
 [7 7]]


10. np.arange()
Description: Creates an array with a range of values.
Example:
python
Copy code
range_arr = np.arange(0, 10, 2)
print(range_arr)
Output:
csharp
Copy code
[0 2 4 6 8]


11. np.linspace()
Description: Creates an array with linearly spaced values.
Example:
python
Copy code
linspace_arr = np.linspace(0, 1, 5)
print(linspace_arr)
Output:
csharp
Copy code
[0.   0.25 0.5  0.75 1.  ]


12. np.eye()
Description: Creates a 2D identity matrix.
Example:
python
Copy code
eye_arr = np.eye(3)
print(eye_arr)
Output:
lua
Copy code
[[1. 0. 0.]
 [0. 1. 0.]
 [0. 0. 1.]]


13. np.identity()
Description: Creates a square identity matrix.
Example:
python
Copy code
identity_arr = np.identity(4)
print(identity_arr)
Output:
lua
Copy code
[[1. 0. 0. 0.]
 [0. 1. 0. 0.]
 [0. 0. 1. 0.]
 [0. 0. 0. 1.]]


14. np.random.rand()
Description: Generates an array of random values between 0 and 1.
Example:
python
Copy code
rand_arr = np.random.rand(2, 3)
print(rand_arr)
Output:
lua
Copy code
[[0.5488135  0.71518937 0.60276338]
 [0.54488318 0.4236548  0.64589411]]


15. np.random.randint()
Description: Generates random integers between specified values.
Example:
python
Copy code
randint_arr = np.random.randint(0, 10, (3, 3))
print(randint_arr)
Output:
lua
Copy code
[[5 7 1]
 [3 2 9]
 [0 6 3]]


16. np.random.randn()
Description: Generates random numbers from a normal distribution.
Example:
python
Copy code
randn_arr = np.random.randn(2, 3)
print(randn_arr)
Output:
lua
Copy code
[[ 0.37756379  0.01050002  0.61020276]
 [ 0.08704707 -0.29900735  0.09176078]]


17. np.random.ranf()
Description: Generates random numbers between 0 and 1.
Example:
python
Copy code
ranf_arr = np.random.ranf(5)
print(ranf_arr)
Output:
csharp
Copy code
[0.50535529 0.02653597 0.19883786 0.64988444 0.54494148]


18. np.sort()
Description: Sorts the elements of an array.
Example:
python
Copy code
sort_arr = np.sort(np.array([3, 1, 2, 5, 4]))
print(sort_arr)
Output:
csharp
Copy code
[1 2 3 4 5]


19. np.where()
Description: Returns elements based on a condition.
Example:
python
Copy code
where_arr = np.where(arr > 2, arr, 0)
print(where_arr)
Output:
csharp
Copy code
[0 0 3 4]


20. np.copy()
Description: Creates a copy of an array.
Example:
python
Copy code
arr_copy = np.copy(arr)
print(arr_copy)
Output:
csharp
Copy code
[1 2 3 4]


21. np.append()
Description: Appends values to the end of an array.
Example:
python
Copy code
append_arr = np.append(arr, [5, 6])
print(append_arr)
Output:
csharp
Copy code
[1 2 3 4 5 6]


22. np.concatenate()
Description: Concatenates arrays along a specified axis.
Example:
python
Copy code
arr1 = np.array([1, 2, 3])
arr2 = np.array([4, 5, 6])
concatenate_arr = np.concatenate((arr1, arr2))
print(concatenate_arr)
Output:
csharp
Copy code
[1 2 3 4 5 6]


23. np.add()
Description: Adds elements of two arrays.
Example:
python
Copy code
add_arr = np.add(arr1, arr2)
print(add_arr)
Output:
csharp
Copy code
[5 7 9]


24. np.multiply()
Description: Multiplies elements of two arrays.
Example:
python
Copy code
multiply_arr = np.multiply(arr1, arr2)
print(multiply_arr)
Output:
css
Copy code
[ 4 10 18]


25. np.dot()
Description: Computes the dot product of two arrays.
Example:
python
Copy code
dot_arr = np.dot(arr1, arr2)
print(dot_arr)
Output:
Copy code
32


26. np.ceil()
Description: Rounds up to the nearest integer.
Example:
python
Copy code
ceil_arr = np.ceil(np.array([1.2, 2.7, 3.5]))
print(ceil_arr)
Output:
csharp
Copy code
[2. 3. 4.]


27. np.floor()
Description: Rounds down to the nearest integer.
Example:
python
Copy code
floor_arr = np.floor(np.array([1.2, 2.7, 3.5]))
print(floor_arr)
Output:
csharp
Copy code
[1. 2. 3.]


28. np.around()
Description: Rounds to the nearest integer.
Example:
python
Copy code
around_arr = np.around(np.array([1.2, 2.5, 3.7]))
print(around_arr)
Output:
csharp
Copy code
[1. 2. 4.]


29. np.sqrt()
Description: Computes the square root of each element.
Example:
python
Copy code
sqrt_arr = np.sqrt(np.array([1, 4, 9]))
print(sqrt_arr)
Output:
csharp
Copy code
[1. 2. 3.]

30. np.cbrt()
Description: Computes the cube root of each element.
Example:
python
Copy code
cbrt_arr = np.cbrt(np.array([1, 8, 27]))
print(cbrt_arr)
Output:
csharp
Copy code
[1. 2. 3.]


31. np.sum()
Description: Computes the sum of all elements.
Example:
python
Copy code
sum_arr = np.sum(np.array([1, 2, 3, 4]))
print(sum_arr)
Output:
Copy code
10
32. np.min()
Description: Returns the minimum element.
Example:
python
Copy code
min_arr = np.min(np.array([1, 2, 3, 4]))
print(min_arr)
Output:
Copy code
1
33. np.max()
Description: Returns the maximum element.
Example:
python
Copy code
max_arr = np.max(np.array([1, 2, 3, 4]))
print(max_arr)
Output:
Copy code
4
34. np.mean()
Description: Computes the mean (average) of all elements.
Example:
python
Copy code
mean_arr = np.mean(np.array([1, 2, 3, 4]))
print(mean_arr)
Output:
Copy code
2.5
35. np.median()
Description: Computes the median of all elements.
Example:
python
Copy code
median_arr = np.median(np.array([1, 2, 3, 4, 5]))
print(median_arr)
Output:
Copy code
3
36. np.std()
Description: Computes the standard deviation of all elements.
Example:
python
Copy code
std_arr = np.std(np.array([1, 2, 3, 4]))
print(std_arr)
Output:
Copy code
1.118033988749895
37. np.var()
Description: Computes the variance of all elements.
Example:
python
Copy code
var_arr = np.var(np.array([1, 2, 3, 4]))
print(var_arr)
Output:
Copy code
1.25
38. scipy.stats.mode()
Description: Computes the mode (most frequent element) of an array.
Example:
python
Copy code
from scipy import stats
mode_arr = stats.mode([1, 2, 2, 3, 4])
print(mode_arr)
Output:
scss
Copy code
ModeResult(mode=array([2]), count=array([2]))
39. np.log()
Description: Computes the natural logarithm (base e) of all elements.
Example:
python
Copy code
log_arr = np.log(np.array([1, np.e, np.e**2]))
print(log_arr)
Output:
csharp
Copy code
[0. 1. 2.]
40. np.log2()
Description: Computes the logarithm (base 2) of all elements.
Example:
python
Copy code
log2_arr = np.log2(np.array([1, 2, 4, 8]))
print(log2_arr)
Output:
csharp
Copy code
[0. 1. 2. 3.]
41. np.log10()
Description: Computes the logarithm (base 10) of all elements.
Example:
python
Copy code
log10_arr = np.log10(np.array([1, 10, 100, 1000]))
print(log10_arr)
Output:
csharp
Copy code
[0. 1. 2. 3.]
42. np.linalg.solve()
Description: Solves a linear matrix equation or system of linear scalar equations.
Example:
python
Copy code
A = np.array([[3, 1], [1, 2]])
b = np.array([9, 8])
x = np.linalg.solve(A, b)
print(x)
Output:
csharp
Copy code
[2. 3.]
43. np.linalg.inv()
Description: Computes the inverse of a matrix.
Example:
python
Copy code
inv_arr = np.linalg.inv(A)
print(inv_arr)
Output:
lua
Copy code
[[ 0.66666667 -0.33333333]
 [-0.33333333  1.        ]]
44. np.sin()
Description: Computes the sine of each element.
Example:
python
Copy code
sin_arr = np.sin(np.array([0, np.pi/2, np.pi]))
print(sin_arr)
Output:
csharp
Copy code
[0.000000e+00 1.000000e+00 1.224647e-16]
45. np.cos()
Description: Computes the cosine of each element.
Example:
python
Copy code
cos_arr = np.cos(np.array([0, np.pi/2, np.pi]))
print(cos_arr)
Output:
css
Copy code
[ 1.000000e+00  6.123234e-17 -1.000000e+00]
46. np.tan()
Description: Computes the tangent of each element.
Example:
python
Copy code
tan_arr = np.tan(np.array([0, np.pi/4, np.pi/2]))
print(tan_arr)
Output:
csharp
Copy code
[0. 1. 1.63312394e+16]
47. np.deg2rad()
Description: Converts degrees to radians.
Example:
python
Copy code
rad_arr = np.deg2rad(np.array([0, 90, 180]))
print(rad_arr)
Output:
csharp
Copy code
[0.         1.57079633 3.14159265]
48. np.rad2deg()
Description: Converts radians to degrees.
Example:
python
Copy code
deg_arr = np.rad2deg(np.array([0, np.pi/2, np.pi]))
print(deg_arr)
Output:
css
Copy code
[  0.  90. 180.]
49. np.pi
Description: Mathematical constant Ï€.
Example:
python
Copy code
print(np.pi)
Output:
Copy code
3.141592653589793
50. np.e
Description: Mathematical constant e.
Example:
python
Copy code
print(np.e)
Output:
Copy code
2.718281828459045